<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Xavier&#39;s blog</title>
    <link>https://xavierdkfx.github.io/</link>
    <description>Recent content on Xavier&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Oct 2022 14:27:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://xavierdkfx.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>如何避免陷入“政治性抑郁”</title>
      <link>https://xavierdkfx.github.io/posts/post-2/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:27:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xavierdkfx.github.io/posts/post-2/</guid>
      <description>“政治性抑郁的重要表现是：个体会感觉自己实际上是无法掌控自我命运的。”我倾向于把这种抑郁归为认知导致的抑郁，即某一阶段过分关注国家/国际/社会新闻和事件导致的抑郁，区别于身体内在健康原因引发的抑郁，这种认知偏差可以调整；
和一般心理机构给出的“控制自己刷新闻的频率和时间、筛选高质量媒体、减少信息来源、尽快离开讨论氛围极差的媒体评论区”的建议不同，我的建议是应该建立对历史、当下和未来进程的高维度认知，认清人类历史曲折、复杂、缓慢渐进的本质，把当下放到宇宙纪元中去评估，充分感知当下的渺小与不重要；
在认清历史将以极其缓慢的速度曲折前行之后，一方面承认个体在这一进程中的无足轻重，另一方面重新回到完全以自我为中心的感受体系中来，强调自我的实现，自我的满足，自我的设计与完成，减少因为外在不确定而对自身计划的干扰，即——坚定不移地有个人目标和选择，并自主行动；
梳理三观：人生观，世界观，价值观。人生，既然已经获得了生命和身体，就应该好好善待自己，并努力探索自我，成为想要成为的、更好的自己；我与世界，我在世界中的位置，我所能做到的贡献和世界能给予我的，明白世界并不能完全如我所愿的客观多样；了解不同的价值观，我的选择，等等；
梳理完之后，对烦恼和朋友圈进行“断舍离”，不为超出自己能力范围的政治事件烦恼，放弃某种突然变化和偶然将改变现实的幻想，相信有更复杂的制衡因素在平衡社会，相信有很多正义的声音在沉默（但不代表没有）；
不和三观不一致的家人、朋友争论，争论本身会隐含输赢心，有时候让我们不开心的并不是观点不同，而是争论中我们没有赢。赢不重要，人间清醒、信息平衡、不断在现实中检验自己的判断是否正确更重要。如果你总是对、个人很成功、幸福，周围人会更倾向于相信你的判断，不用争；
“修身、齐家、治国、平天下”，“穷则独善其身 达则兼济天下”，个人自身的修为、精进、能量聚集，是最重要且可自控的。能不能影响外界、推动历史进程，要看能力、意愿和机缘，机会只给有准备的人，如果大变局来临，你的能力准备不足，再强的正义感和担当心也没用。好好练功；
不要花太多功夫和蛆斗，一是当前形势下确实危险，二是从自私的角度而言：教会它们不利于自身的竞争优势，所以它蠢由它蠢，不要惊醒它们；
也不要太愤怒或充满仇恨情绪，哪怕这些情绪是跟随正义感来的，负面情绪就是负面情绪，它们会影响我们的身体，也会扭曲我们的情智，把我们逼到自己的反面。如果无法避免或对抗这类情绪，那就看到它们，不放大，也不纵容，等它们平息、消失；
生命的实质是你的体验，你在这一秒、这一分钟、这一小时、这一天中的体验，如果你能在这一秒、这一分钟、这一小时、这一天中都平静、愉悦、充满信心和希望，你可能就赢了那个人，因为那个人可能烦恼万千、百爪挠心、比你更恐惧将要到来的一切。
《心经》里我最喜欢的一句话是“以无所得故，无有恐怖，远离一切颠倒梦想，究竟涅槃”。地球未来会毁灭，世间的一切终将成空，我们会死，但没关系，这一刻，我们心情平静，无忧亦无惧，这一刻重复很多次，就是某种“永恒”。
作者：微博@黑板报的水晶</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>突然就没那么焦虑了</title>
      <link>https://xavierdkfx.github.io/posts/post-1/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 10:07:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xavierdkfx.github.io/posts/post-1/</guid>
      <description>新华字典里有这样一句话，说张华考进了北京大学，李平进了中等技术学校，我在百货公司当售货员，我们都有着光明的未来。
以前我们总是认为，要过上跟别人一样的生活，才会有光明的未来，就像小时候跟别人家的孩子比较，长大之后跟优秀的人比，似乎我们总是需要对比之后，才能知道自己是不是那个有光明未来的人。
前段时间，某高校25岁研究生选择在实验室结束自己的生命，他留下的幽默遗书，引起了很多人的关注。在他的遗书当中，没有什么悲伤的人生大事，他选择结束生命的原因，只是论文答辩不顺利，吃东西会拉肚子。在这条新闻的留言里，有一条留言让我印象深刻，他说可能我们终此一生，也只是一个平庸的人，这个世界一直在教我们成功与卓越，却没有人教我们如何接受平庸。
几个月之前，在北京外企工作了三年的朋友离职回老家，当了一名小学英语老师。说不震惊于他的决定是假的。这几年，他为了工作几乎全年无休，时常工作到凌晨，他拼了命的努力，一心想在事业上有成绩，因为他认为只有站在行业顶端别被人仰望，才能实现自我价值，才能得到他想要追寻的不平庸的人生。当他渐渐发现，因为没有规律的工作和饮食习惯，身体越来越糟，年纪不大，眼睛颈椎不断出现各种毛病，还患上严重的胃病。有一段时间，因为工作暴瘦了将近20斤，最后项目还被无限推后。朋友说，他在那一刻才突然明白拼了命的追求成功，结果什么都没得到，反而把最珍惜的身体给弄垮。
其实人生放下一些执念之后，真的会比之前开心，陈道明曾经在节目里讲过一句话，他说世界上没有那么多的主角，大部分人一辈子可能都要甘于寂寞，或者甘于平庸。知乎上有一个关于接受自己平庸的回答，不要为了超越那些同行者或者先驱而烦恼，努力去认识、拥抱自己，才是平庸的定义。
这世间不管是怎样的存在，追寻幸福的机会都是同等的，如果能成功当然不错，但平庸并不意味着失败，这个世上不是每一个人，都可以载入史册，更多的是你我这样，在平淡日常里收集幸福的普通人。学会在平庸的生活里有趣，让平凡的生活开出花，在望不到头的路上更换方向。渐渐的你会发现，曾经你害怕过不去的事情，其实没有那么可怕。
人生的每一步，命运都自有安排，也请你相信，那都是最好的安排。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://xavierdkfx.github.io/about/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xavierdkfx.github.io/about/</guid>
      <description>About myself.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>hello, world</title>
      <link>https://xavierdkfx.github.io/posts/hello-world/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xavierdkfx.github.io/posts/hello-world/</guid>
      <description>“hello, world&amp;quot;程序是指在计算机屏幕上输出“hello world”这行字符串的计算机程序，“hello World”的中文意思是“你好，世界。”。这个例程在 Brian Kernighan 和 Dennis M. Ritchie合著的The C Programme Language使用而广泛流行。因为它的简洁，实用，并包含了一个该版本的C程序首次在1974年 Brian Kernighan 所撰写的 Programming in C: A Tutorial 出现。
printf(&amp;#34;hello, world\n&amp;#34;); 实际上将“hello”和“World”一起使用的程序最早出现于1972年，在贝尔实验室成员Brian Kernighan撰写的内部技术文件《Introduction to the Language B》之中：
main() { extern a,b,c; putchar(a);putchar(b);putchar(c);putchar(&amp;#39;!*n&amp;#39;); } a&amp;#39;hell&amp;#39;; b&amp;#39;o,w&amp;#39;; c&amp;#39;orld&amp;#39;; 最初的&amp;quot;hello, world&amp;quot;打印内容有个标准，即全小写，有逗号，逗号后空一格，且无感叹号。不过，完全遵循传统标准形式的反而很少出现。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
